抗爭情侶 理大外牽手逃亡定終身

情人節，只是另一個讓人消費的日子，到底有甚麼意義？沒有華麗禮物、豐盛的燭光晚餐，獨對冰冷的四面牆，對於在囚的抗爭者和他們在牆外的另一半來說，刻骨的愛情，就是一切的意義。當分開的時間比相處的時間還要長，那條牽扯着他們的線，到底是越見薄弱，抑或更加牢固？到底怎樣的戀人，才能說得出「十年也會等你」這種瘋語？愛情，也許都是瘋狂的。
.............
「我哋分開嘅時間，比喺一齊嘅時間長。」Hayley（化名）和男朋友同樣被捕，她保釋在外，男朋友卻已被收押差不多一年。那時候，二人同屬一個小隊，一起走上街頭，她記得，第一次見面是在理工大學，那次之後，她心裏已決定，把終身託付給他。

他們從理大走出來，早已被警員盯着，只能裝成情侶散步，那個夜裏，街上沒有行人，他們顯得格外礙眼，一下子，防暴警衝過來，他立即拉着她的手，頭也不回，一直拚命的跑，最終逃離了追捕。宛如韓劇般的情節，認識了幾個月，大部份時間都只是在群組的文字通訊，見面幾次，她已覺得，這是一個共過患難的人。

坐在椅子上，她緊握着雙手，弱不禁風得令人疼惜。問她喜歡男朋友甚麼，她終於笑了，說他比自己大幾年，生活上很照顧她，很體貼，「係好好嘅男仔，去邊度都會帶住我，好短時間就見咗佢父母，當我係好重要嘅人」。
....

然後，就是差不多一整年的關押。

開始時，她沒有探訪，只靠寫信託朋友帶給他，因為同樣被捕，怕見面會妨礙司法公正，後來律師說可以探訪，她便開始每周跑到收押所探望。這樣的日子過了好些時日，她呼出一口氣，說一定要好好把握，「趁剩返可以見嘅時間，就盡量見多啲」。淚水已在她眼眶裏打轉，她怕，判刑後，就不能每天見面了。

他們都差不多30歲了，面對10年或更長的刑期，她說已做好了一切心理準備，現在一周見面幾次，每次15分鐘，她說這樣令他們感情更好，會不斷思念對方，這件事是無法分開他們的。他當然有跟她說過，不要等自己了，不想浪費女孩的青春，「我點都會等，呢件事係大家一齊經歷嘅」。

一個老套卻又無法不問的問題：有沒有後悔參與社會運動，後悔愛上這個男人？她覺得社會需要變革，是政府逼市民走到這一步，而這個男人，是她的手足、情人，她欣賞他為這個城市付出自己的前途和人生，欣賞他那種純真的熱血。

「每個人都值得被愛、被擁有，只係咁啱，我哋遇上大家。」
...........
探訪時，她總想拖着對方的手，想起要10年後才能再次擁抱，她又變得沉鬱了，「點解咁難？」說了這麼久，她沒多提自己的案件，彷彿都不重要，只有他，是最重要。

手足

原來手足post左, 請ingore我呢個post

理大外牽手逃亡定終身 十年後再可相擁亦難捨棄